<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id translate="no">io.github.noobping.BankFiles</id>

  <name>Bank Files</name>
  <name xml:lang="nl">Bankbestanden</name>
  <name xml:lang="de">Bankdateien</name>
  <summary>Preview money decisions</summary>
  <summary xml:lang="nl">Verken geldkeuzes</summary>
  <summary xml:lang="de">Geldentscheidungen testen</summary>

  <metadata_license translate="no">CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license translate="no">MIT</project_license>

  <developer id="io.github.noobping">
    <name translate="no">noobping</name>
  </developer>

  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light" translate="no">#3584E4</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark" translate="no">#26A269</color>
  </branding>

  <recommends>
    <display_length compare="ge" translate="no">360</display_length>
  </recommends>

  <supports>
    <control translate="no">keyboard</control>
    <control translate="no">pointing</control>
    <control translate="no">touch</control>
  </supports>

  <description>
    <p>Test choices before the money moves. Add temporary fake transactions to see whether a purchase still fits, or whether your salary really solves the problem you are planning for.</p>
    <p xml:lang="nl">Test keuzes voordat het geld beweegt. Voeg tijdelijke neptransacties toe om te zien of een aankoop nog past, of je salaris het probleem echt oplost waarvoor je plant.</p>
    <p xml:lang="de">Teste Entscheidungen, bevor Geld bewegt wird. Füge temporäre Beispieltransaktionen hinzu und sieh, ob ein Kauf noch passt oder dein Gehalt das geplante Problem wirklich löst.</p>
    <p>Open bank CSV, Excel, and Calc files locally, keep remembered history so older imports are not lost, or disable remembering when you only want a viewer for the current session.</p>
    <p xml:lang="nl">Open bank-CSV-, Excel- en Calc-bestanden lokaal, bewaar geschiedenis zodat oudere imports niet verloren gaan, of schakel onthouden uit wanneer je alleen een viewer voor deze sessie wilt.</p>
    <p xml:lang="de">Öffne Bank-CSV-, Excel- und Calc-Dateien lokal, behalte gespeicherte Historie, damit ältere Importe nicht verloren gehen, oder deaktiviere das Merken für eine reine Ansicht in dieser Sitzung.</p>
    <ul>
      <li>Preview purchases, salary changes, refunds, transfers, and recurring costs with fake transactions</li>
      <li xml:lang="nl">Verken aankopen, salariswijzigingen, terugbetalingen, overschrijvingen en terugkerende kosten met neptransacties</li>
      <li xml:lang="de">Teste Käufe, Gehaltsänderungen, Erstattungen, Transfers und wiederkehrende Kosten mit Beispieltransaktionen</li>
      <li>Inspect transactions, categories, budgets, monthly trends, yearly comparisons, and printable reports</li>
      <li xml:lang="nl">Inspecteer transacties, categorieën, budgetten, maandtrends, jaarvergelijkingen en afdrukbare rapporten</li>
      <li xml:lang="de">Prüfe Transaktionen, Kategorien, Budgets, Monatstrends, Jahresvergleiche und druckbare Berichte</li>
      <li>Filter duplicate rows so repeated bank downloads do not change totals</li>
      <li xml:lang="nl">Filter dubbele regels zodat herhaalde bankdownloads totalen niet veranderen</li>
      <li xml:lang="de">Filtere doppelte Zeilen, damit wiederholte Bankdownloads Summen nicht verändern</li>
      <li>Recognize common bank columns such as date, amount, description, counterparty, account, currency, tags, and transaction ID</li>
      <li xml:lang="nl">Herken gangbare bankkolommen zoals datum, bedrag, omschrijving, tegenpartij, rekening, valuta, tags en transactie-ID</li>
      <li xml:lang="de">Erkenne gängige Bankspalten wie Datum, Betrag, Beschreibung, Gegenpartei, Konto, Währung, Tags und Transaktions-ID</li>
      <li>Use editable rules, budget codes, field aliases, fixed budgets, and percentage budgets based on income</li>
      <li xml:lang="nl">Gebruik bewerkbare regels, budgetcodes, veldaliassen, vaste budgetten en percentagebudgetten op basis van inkomen</li>
      <li xml:lang="de">Nutze bearbeitbare Regeln, Budgetcodes, Feldaliasse, feste Budgets und prozentuale Budgets auf Basis des Einkommens</li>
      <li>Get warnings when spending is above income, planned budgets are above income, or spending is over budget</li>
      <li xml:lang="nl">Krijg waarschuwingen wanneer uitgaven hoger zijn dan inkomen, geplande budgetten boven inkomen liggen of uitgaven boven budget zijn</li>
      <li xml:lang="de">Erhalte Warnungen, wenn Ausgaben über dem Einkommen liegen, geplante Budgets das Einkommen überschreiten oder Ausgaben über dem Budget liegen</li>
      <li>Mark transfers and refunds explicitly so internal moves and refunded payments stay out of normal totals</li>
      <li xml:lang="nl">Markeer overschrijvingen en terugbetalingen expliciet, zodat interne verplaatsingen en terugbetaalde betalingen buiten normale totalen blijven</li>
      <li xml:lang="de">Markiere Transfers und Erstattungen ausdrücklich, damit interne Umbuchungen und erstattete Zahlungen nicht in normale Summen eingehen</li>
      <li>Filter views from cards and charts, print filtered reports, or export cleaned CSV data</li>
      <li xml:lang="nl">Filter weergaven vanuit kaarten en grafieken, druk gefilterde rapporten af of exporteer opgeschoonde CSV-data</li>
      <li xml:lang="de">Filtere Ansichten über Karten und Diagramme, drucke gefilterte Berichte oder exportiere bereinigte CSV-Daten</li>
    </ul>
  </description>

  <launchable type="desktop-id" translate="no">io.github.noobping.BankFiles.desktop</launchable>
  <icon type="stock" translate="no">io.github.noobping.BankFiles</icon>
  <translation type="gettext">bank-files</translation>

  <provides>
    <binary translate="no">bank-files</binary>
  </provides>

  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image type="source">https://raw.githubusercontent.com/noobping/bank-files/main/data/screenshots/overview.png</image>
      <caption>Overview with trends, budget warning, and yearly comparison</caption>
      <caption xml:lang="nl">Overzicht met trends, budgetwaarschuwing en jaarvergelijking</caption>
      <caption xml:lang="de">Übersicht mit Trends, Budgetwarnung und Jahresvergleich</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image type="source">https://raw.githubusercontent.com/noobping/bank-files/main/data/screenshots/budget.png</image>
      <caption>Budget room, categories, and transactions for a selected period</caption>
      <caption xml:lang="nl">Budgetruimte, categorieën en transacties voor een gekozen periode</caption>
      <caption xml:lang="de">Budgetspielraum, Kategorien und Transaktionen für einen ausgewählten Zeitraum</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image type="source">https://raw.githubusercontent.com/noobping/bank-files/main/data/screenshots/diagnostics.png</image>
      <caption>Import diagnostics with duplicate filtering and field mapping</caption>
      <caption xml:lang="nl">Importdiagnose met ontdubbelen en veldkoppeling</caption>
      <caption xml:lang="de">Importdiagnose mit Duplikatfilterung und Feldzuordnung</caption>
    </screenshot>
  </screenshots>

  <releases>
    <release version="0.1.0" date="2026-05-17">
      <description>
        <p>Initial release with fake transactions, local bank-file import, remembered history, duplicate filtering, editable budgets and rules, transaction filters, and printable reports.</p>
        <p xml:lang="nl">Eerste release met neptransacties, lokale import van bankbestanden, bewaarde geschiedenis, ontdubbelen, bewerkbare budgetten en regels, transactiefilters en afdrukbare rapporten.</p>
        <p xml:lang="de">Erste Veröffentlichung mit Beispieltransaktionen, lokalem Import von Bankdateien, gespeicherter Historie, Duplikatfilterung, bearbeitbaren Budgets und Regeln, Transaktionsfiltern und druckbaren Berichten.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>

  <url type="homepage" translate="no">https://github.com/noobping/bank-files</url>
  <url type="bugtracker" translate="no">https://github.com/noobping/bank-files/issues</url>
  <url type="vcs-browser" translate="no">https://github.com/noobping/bank-files</url>

  <content_rating type="oars-1.1"/>

  <categories>
    <category translate="no">Office</category>
    <category translate="no">Finance</category>
  </categories>

  <keywords>
    <keyword>finance</keyword>
    <keyword>budget</keyword>
    <keyword>bank</keyword>
    <keyword>money</keyword>
    <keyword>transactions</keyword>
    <keyword>csv</keyword>
    <keyword>spreadsheet</keyword>
    <keyword>excel</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">financien</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">budget</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">bank</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">geld</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">transacties</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">csv</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">spreadsheet</keyword>
    <keyword xml:lang="nl">excel</keyword>
    <keyword xml:lang="de">finanzen</keyword>
    <keyword xml:lang="de">budget</keyword>
    <keyword xml:lang="de">bank</keyword>
    <keyword xml:lang="de">geld</keyword>
    <keyword xml:lang="de">transaktionen</keyword>
    <keyword xml:lang="de">csv</keyword>
    <keyword xml:lang="de">tabellenkalkulation</keyword>
    <keyword xml:lang="de">excel</keyword>
  </keywords>
</component>
